# HTTP GREP

Метод используется для проверки, того что в страничке по указанному адресу встречается (или не встречается) указанная подстрока.

## Аргументы

- **url** - адрес документа
- **musthave** - подстрока, которая должна в встречаться на страничке (опционально)
- **mustnothave** - подстрока, которая не должна встречаться на страничке (опционально)
- **options** - Опции (ssl_noverify, addr=), описаны в разделе "Общие аргументы".

## Описани

Запрашивается документ по адресу **url**. Если указан аргумент **musthave**, то проверяется, что указанная подстрока встречается в документе. Если указан аргумент **mustnothave**, то проверяется, что указанная подстрока не встречается в документе. Если любая из проверок неудачна - выставляется ошибка (ERR).

Документ запрашивается с учетом редиректа. Например, если указан URL http://example.com, он перебрасывает (http redirect) на https://example.com, он перебрасывает на https://www.example.com/index.html - то проверяться будет именно эта страничка.

Проверка выполняется с учетом регистра. То есть, если musthave - "works fine", а на страничке будет "Works FINE" - то проверка будет неудачной.

Если при проверке произошла ошибка (не удалось отрезолвить имя хоста или запросить документ) - устанавливается статус ERR.

Если не указан ни один опциональный аргумент (musthave, mustnothave) то проверяется просто то, что HTTP запрос можно осуществить без ошибок.

